改詞 林奕匡 頌讚詩

作詞：陳詠謙 作曲：林奕匡
編：Edward Chan/ Cousin Fung@emp/ 黃兆銘@emp
監：Edward Chan

很想做隻豬 做隻豬 比往日易過
穿梭草地 蝴蝶捉迷藏
聽小鳥唱歌 頌讚詩 洗昨夜易過
一幅幅和諧狀況

聲稱我們在難的關口擁有同樣血脈
聲稱我們連成最美的民族
如天空總要降雨總要降雪請降在池溏
銀幣金幣 落力援災

風中有 平民呼聲 零掌聲 和種種怪亂事情
和平一統 藍絲帶 信建制能作證
柔和有愛 從北方 散落到地極
也許身首未得知的處境（別要失去熱情）
至少這片純真竟得到呼應

跨不過法規 判審中 總有紅裁判
一顆心如何自欺

終於我們在難的關口不再盲目勢利
終於我們用愛灌溉這田地
如花瓣飄到這裡飄到那裡只叫蜜月期
來日低潮 再度提醒你

風中有 兒童歌聲 人海聲 和種種美麗事情
傳揚溫馨 如天性 信望愛能作證
柔和心聲 同傾聽 你是否聽到那種神聖

謹此記下讚美之情
為人們做證 若來年淪為夢境

兒童歌聲 人海聲 和種種美麗事情
傳揚溫馨 如天性 你共我來見證
柔和心聲 同傾聽 擦亮了多少眼睛
也許身處未可知的處境（別要失去熱情）
至少這片純真今天已得到和應

未改曬，歡迎大家幫手改下